%prezentacja do laborek z SD
\documentclass{prezentacja}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{color, colortbl}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{transparent}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{listings}

%\mathtoolsset{showonlyrefs}

\usetheme{lined} %motyw
\usecolortheme{dove}
%\useoutertheme[subsection=false]{miniframes}
\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
\patchcmd{\slideentry}{\advance\beamer@xpos by1\relax}{}{}{}
\def\beamer@subsectionentry#1#2#3#4#5{\advance\beamer@xpos by1\relax}%
\makeatother

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Podstawowe info %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Implementacja regulatora PID komunikującego się \\ poprzez UART z symulatorem obiektu}
\promotor{dr inż. Krzysztof Plaza}
\sekcja{I}
\rodzPracy{Laboratorium Sterowniki Dedykowane}
\kierunek{Automatyka i Robotyka}
\institute{Wydział Automatyki, Elektroniki i Informatyki}

\setlength\intextsep{0pt}
\setlength{\wrapoverhang}{\marginparwidth}
\addtolength{\wrapoverhang}{\marginparsep}
\definecolor{darkGreen}{HTML}{006600}
\definecolor{lightGreen}{HTML}{66FF66}
\definecolor{lightRed}{HTML}{FF3300}
\definecolor{blue}{HTML}{0000aa}
\begin{document}
\lstset{
    language=C,
    basicstyle=\scriptsize,
    tabsize=4,
    frame=lines,
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny,
    numbersep=5pt,
    breaklines=true,
    showstringspaces=false,
    keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
    commentstyle=\color{darkGreen}
}  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% początek właściwej treści %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
    \StronaTyt
\end{frame}
\begin{frame}
    \frametitle{Spis tresci}
    \tableofcontents
\end{frame}

\section{Wstęp}

\subsection{Elementy składowe projektu}
\begin{frame}
\frametitle{Elementy składowe projektu}
\vspace{20pt}
\begin{itemize}
\item Regulator PID zaimplementowany na mikrokontrolerze H8
\item Symulator obiektu regulacji zaimplementowany na MSP430
\item Nadzorca - aplikacja PC kontrolująca regulator i wyświetlająca wykresy
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Założenia projektowe}
\begin{frame}
\frametitle{Założenia projektowe}
\vspace{20pt}
\begin{itemize}
\item Komunikacja pomiędzy elementami projektu oparta o UART
\item Implementacja obiektu w oparciu o wcześniej wyprowadzony model matematyczny rzeczywistego wolnozmiennego obiektu
\item Dobór nastaw regulatora na podstawie symulacji w środowisku matlab
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Realizacja}

\subsection{Komunikacja}
\begin{frame}
\frametitle{Komunikacja}
\vspace{10pt}
\begin{table}[htb]
	\centering
	\begin{tabular}{ | c | c | c | }
	\hline
				& obiekt	& nadzorca	\\ \hline
	wyjście regulatora	& SP		& SP, PV, u	\\ \hline
	wejście regulatora	& PV		& SP 	 	\\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}
\vspace{10pt}
\begin{itemize}
\item Komunikacja regulator - nadzorca: virtualny port COM poprzez USB
\item Komunikacja regulator - obiekt: UART z konwerterem napięć
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Konwerter napięć}
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.8\linewidth, keepaspectratio=true]{./Mod}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Format danych}
\begin{itemize}
\item Odpowiednie zmienne przesyłane są jako 4 znaki w zapisie szesnastkowym
\item Ramka składa się z jednej bądź trzech liczb i jest zakończona znakiem końca linii
\item Liczby nie muszą być rozdzielone, ponieważ zawsze są uzupełniane do czterech znaków
\item Przyjęto że jednostką jest 0.01\%
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Regulator}
\begin{frame}
    \begin{wrapfigure}{R}{80px}
        \vspace{-90pt}
        \includegraphics[width=60px, keepaspectratio=true]{./H8}
    \end{wrapfigure}
\frametitle{Regulator}
\vspace{50pt}
Regulator PID zaimplementowany na mikrokontrolerze Renesas H8.

\begin{table}[htb]
	\centering
	\caption{Nastawy}
	\begin{tabular}{ | c | c | }
	\hline
	kr		& 50	\\ \hline
	Ti		& 4400	\\ \hline
	Td		& 10 	 	\\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Implementacja algorytmu PID}
\begin{lstlisting}
float PID_Sim(PID_Struct* str, float pv)
{
	float err = str -> sp - pv;
	float out;
	out = str -> q0 * err;
	out += str -> q1 * str -> err_prev;
	out += str -> q2 * str -> err_prev2;
	out += str -> out_prev;

	out = (out > 100.0 ? 100.0 : out);
	out = (out < 0 ? 0 : out);

	str -> err_prev2 = str -> err_prev;
	str -> err_prev = err;
	str -> out_prev = out;

	return out;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}
\subsection{Obiekt regulacji}

\begin{frame}
\frametitle{Schemat obiektu regulacji}
    \begin{figure}
        \includegraphics[bb=68 300 524 720, clip, page=5, keepaspectratio=true, width=0.7\linewidth]{./obiekt}
    \end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Implementacja symulacji}
\begin{lstlisting}
Vzadane = we*0.03;
Vwe=Vwe+0.1*((Vzadane-Vwe)/10.0);
if(h<25){
     if(h<0.1) h=h+((Vwe-5*sqrt(h))*0.051741);
     else h=h+0.1*((Vwe-5*sqrt(h))/(157.079633*h-pi*h*h));
}
else{
    if(h>=49.9){
    	x=50-h;
        x=x+((Vwe-5*sqrt(50-x))*(-0.051741));
        h=50-x;
    }
    else{
        x=50-h;
        x=x+0.1*((Vwe-5*sqrt(50-x))/(pi*x*x-157.079633*x));
        h=50-x;
    }
}
if(h>50){ h=49.9999; }
if(h<=0){ h=0.00001; }
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Nadzorca}
\begin{frame}
\frametitle{Aplikacja nadzorująca}
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.75\linewidth, keepaspectratio=true]{./sd_Viewer}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Aplikacja nadzorująca}
\begin{itemize}
\item Wykres zmiennej procesowej
\item Wykres wartości zadanej
\item Wykres sterowania
\item Ustawianie wartości zadanej
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Podsumowanie}

\subsection{Podsumowanie}
\begin{frame}
\frametitle{Podsumowanie}
\begin{itemize}
\item Projekt zakończony sukcesem
\item Problemy
\item Organizacja pracy
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Pytania}
\begin{frame}
\frametitle{Pytania}
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.65\linewidth, keepaspectratio=true]{./pytania}
    \end{figure}
\end{frame}

\end{document}        
